有冇人有戴開佛牌?

最近對呢樣野有d興趣
但知得唔多，見鋪頭一堆乜婆乜龍既名
又唔知咩係好壞，怕比人呃
有冇人有玩開可以分享下

溫馨提示：

應該用「請」唔應該用「玩」

尊重啲

點解咁講?

利申無惡意

我都係聽人講

唔好話「買」、「玩」

都明要尊重，但已經係比人當貨品換來換去。所以更加難去分咩鋪頭係好

戴呢啲牌有咩用？想問下心中有佛係咪都有用樣功效？

另外點解啲佛牌要收錢？整佛牌條友係咪注入咗啲佛氣入去？咁我係咪直接將條友帶喺身邊會有效啲？

呢啲無形嘅野，真係好難講真假

聽人講？邊個人講㗎？佢有冇權威/Source㗎？

好撚無腦 落後國家先會信呢啲 依靠呢啲

如果冇真假，咁戴黎有咩用㗎？

心靈慰藉？

如果要令心靈得到慰藉，咁係咪有「玩」嘅元素有效啲？起碼你「玩」佛牌得到歡樂，人都開心啲

分唔到曲定直

我都想知
fb成日見d橙衫僧侶個個叫乜贊物贊
木口木面好似比人強迫合照咁

高僧過身後骨灰製成佛牌由寺院開光再送贈比有緣人
如果可以用錢買，大家估下成份係乜？
但就比我都唔會帶啦

如果係真佛牌，咁即係戴住啲骨灰周圍走，係咪即係移動骨灰龕？衛唔衛生㗎？

同埋高僧死咗之後都有靈氣㗎？幾多克嘅骨灰先夠做到一塊有效嘅佛牌？可否一次過整多幾塊佛牌？

另外如果啲骨灰有靈氣，咁令黎做爽身粉會否有效啲？或者內服會有效啲？或者拎黎做bath salt？

煩請先認識佛牌係乜來先
首先你講用錢買，其實寺廟都有供請價
因為南傳僧人不能主動向善信要求金錢上既供養，所以當寺廟需要經費時會製造佛牌再俾善信供請。
之後，你話可能見到市面上唔知邊塊邊塊佛牌賣到好貴，商人炒來炒去。咁只是人物的問題，與佛牌既製作本意無關
又公道講，你得到某位已過世既大德佛寶，當然希望得到佢護持，帶得好好，有b君想要，當然b君要付出一個不能拒絕價錢

佛牌製造既目的就是提供一些善巧方便俾配帶者，從而令配帶者憶念佛法僧三寶等神聖事物

還有你提到骨灰，是佛牌其中之一材料，常見還有經灰，寺廟泥土
其實佛教認為世界由水火風土四大元素組成
人死都會慢慢變回泥土，使用骨灰做[/b]材料，僧人們守戒具足，死者家人同意提供骨灰，僧人凈化又有咩罪過同問題

還有你提到市場見到好多唔知咩咩阿贊影相合照，那班只是為左搵錢而學法術既巫師

根本香港人統稱所有泰國傳來，牌狀既物體都叫佛牌
但好多都是唔知咩咩拜鬼事巫既靈異聖物、同個佛字根本沒關係

泰國人配帶佛牌大都喜歡配帶僧人模樣而成既佛牌，希望僧人與他們同在，時刻得到護持。我唔認為佛牌本質是咩唔三唔四既東西

佛牌好多都係寺免費派
你大可去找那d帶

但當某些佛牌好多善信配帶後改善了生活
但又寺廟早已供請完畢後
你想要就要俾錢問持有者去要

香港寺廟都有?

你有興趣了解多點咩先叫做佛牌，可以起底去我個post睇下
Post內都有tg group

十年前d過氣MK先會帶呢d

我自己覺得宗教呢啲信仰黎既啫，不論基督教，佛教呢啲都係提醒自己要向善，規範自己
利伸：有戴

係咁撚有用呀
泰國一早做宇宙第一大國啦
仲洗有男人切jer 搵食咩